Команда `chage` изменяет количество дней между сменой пароля и дату последней смены пароля. Эта информация используется системой для определения того, когда пользователь должен сменить свой пароль.

# СИНТАКСИС

	chage [параметры] LOGIN

# ПАРАМЕТРЫ

Если ни одна из опций не выбрана, `chage` работает в интерактивном режиме, предлагая пользователю ввести текущие значения для всех полей. Введите новое значение, чтобы изменить поле, или оставьте строку пустой, чтобы использовать текущее значение. Текущее значение отображается между двумя знаками [ ].

- `-d, --lastday LAST_DAY` - Устанавливает количество дней с 1 января 1970 года, когда пароль был изменен в последний раз. Дата также может быть выражена в формате YYYY-MM-DD (или в формате, более распространенном в вашем регионе). Если значение LAST_DAY равно 0, пользователь будет вынужден сменить пароль при следующем входе в систему.
- `-E, --expiredate EXPIRE_DATE` - Установить дату устаревания учётной записи пользователя, которая задаётся числом дней прошедших с 1 января 1970 года. Дата может быть также задана в виде ГГГГ-ММ-ДД (или в форме согласно региональным настройкам). Пользователь, чья учётная запись была заблокирована, должен обратиться к системному администратору, если хочет в дальнейшем работать с системой. Например, чтобы установить срок действия учетной записи через 180 дней, можно использовать следующее: `chage -E $(date -d +180days +%Y-%m-%d)`. Передача числа -1 в качестве EXPIRE_DATE удалит дату истечения срока действия учетной записи.
- `-h, --help` - Показать краткую справку и закончить работу.
- `-i, --iso8601` - При выводе дат следует использовать формат YYYY-MM-DD.
- `-I, --inactive INACTIVE` - Устанавливает количество дней бездействия после истечения срока действия пароля, прежде чем учетная запись будет заблокирована. Параметр INACTIVE - это количество дней бездействия. Пользователь, чья учетная запись заблокирована, должен связаться с системным администратором, прежде чем сможет снова использовать систему. Передача числа -1 в качестве параметра INACTIVE удалит неактивность учетной записи.
- `-l, --list` - Показать информацию об устаревании учётной записи.
- `-m, --mindays MIN_DAYS` - Установка минимального количества дней между сменой пароля на MIN_DAYS. Значение ноль для этого поля означает, что пользователь может изменить свой пароль в любое время.
- `-M, --maxdays MAX_DAYS` - Устанавливает максимальное количество дней, в течение которых действует пароль. Если MAX_DAYS плюс LAST_DAY меньше, чем текущий день, пользователю потребуется сменить пароль, прежде чем он сможет воспользоваться своей учетной записью. Такое событие можно спланировать заранее, используя параметр `-W`, который заранее предупреждает пользователя. Передача числа -1 в качестве MAX_DAYS устранит проверку действительности пароля.
- `-R, --root CHROOT_DIR` - Применяет изменения в каталоге CHROOT_DIR и использует конфигурационные файлы из каталога CHROOT_DIR. Поддерживаются только абсолютные пути.
- `-W, --warndays WARN_DAYS` - Устанавливает количество дней, за которые пользователь будет предупрежден о необходимости смены пароля. Параметр WARN_DAYS - это количество дней до истечения срока действия пароля, за которые пользователь будет предупрежден о том, что срок действия пароля истекает.
